# Што можете да направите за да одолеете на Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Метју Браунинг принцот, роден на 13 ноември 1974 година, е извршен директор и ко-основач на Cloudflare.

Благодарение на неговиот богат татко, "Џон Б. Принц", тој присуствуваше на Универзитетот во Чикаго етикета школа и Харвард бизнис школа.
Принцот научил интернет закон и бил специјалист за анти-спам закони и измама истражување.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>кликни ме

## Потрошувач на веб-страница
</summary>


- Ако веб-страницата што ви се допаѓа користи Cloudflare, кажете им да не користат Cloudflare.
  - Кукањето на социјалните медиуми како Фејсбук, Редит, Твитер или Мастодон не прави никаква разлика. [Дејствата се погласни од хаштаговите.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Обидете се да контактирате со сопственикот на веб-страницата ако сакате да се направите корисно.

[Рече Cloudflare](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Препорачуваме да контактирате со администраторите за специфичните услуги или страници со кои се соочувате и да го споделите вашето искуство.
```

[Ако не го побарате тоа, сопственикот на веб-страницата никогаш не го знае овој проблем.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Успешен пример](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Имате проблем? [Подигнете го гласот сега.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Пример подолу.

```
Вие само помагате во цензурата на компанијата и масовниот надзор.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Вашата веб-страница е во приватна gardenидна градина за злоупотреба на приватноста на CloudFlare.
http://crimeflare.eu.org
```

- Одвојте малку време за да ја прочитате политиката за приватност на веб-страницата.
  - ако веб-страницата стои позади Cloudflare или веб-страницата користи услуги поврзани со Cloudflare.

Мора да објасни што е „Cloudflare“ и да побара дозвола за споделување на вашите податоци со Cloudflare. Неуспехот да се стори тоа ќе резултира со нарушување на довербата и предметната веб-страница треба да се избегнува.

[Прифатлив пример за политика на приватност е тука](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Ја прочитав вашата политика за приватност и не можам да го најдам зборот Cloudflare.
Одбивам да споделувам податоци со тебе ако продолжиш да ги храниш моите податоци на Cloudflare.
http://crimeflare.eu.org
```

Ова е пример за политика за приватност што го нема зборот Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare имаат своја политика за приватност.
[Cloudflare сака луѓе кои доксираат.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Еве добар пример за формата за регистрација на веб-страница.
АФАИК, нула веб-страница направете го ова. Дали ќе им верувате?

```
Со кликнување на „Регистрирај се за XYZ“, вие се согласувате со нашите услови за користење и изјавата за приватност.
Вие исто така се согласувате да ги споделувате вашите податоци со Cloudflare и исто така се согласувате со изјавата за приватност на cloudflare.
Ако Cloudflare ги обелодени вашите информации или не ви дозволи да се поврзете со нашите сервери, тоа не е наша вина. [*]

[ Пријавете се ] [ не се согласувам ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Обидете се да не ја користите нивната услуга. Запомнете дека ве следи Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Пребарувајте друга веб-страница. Постојат алтернативи и опортунити на Интернет!

- Убедете ги вашите пријатели да го користат Tor на дневна основа.
  - Анонимноста треба да биде стандард за отворен интернет!
  - [Забележете дека проектот Tor не го сака овој проект.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>кликни ме

## Додатоци
</summary>

- Ако вашиот прелистувач е Firefox, Tor Browser или Ungoogled Chromium, користете еден од овие додатоци подолу.
  - Ако сакате да додадете друг нов додаток, прашајте прво за тоа.


| Име | Инвеститорот | Поддршка | Може да блокира | Може да извести | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **Да**     | **Да**     |  **Да** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Не     | **Да**     |  **Да** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Не     | **Да**     |  **Да** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **Да**     | **Да**     |  Не |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **Да**     | **Да**     |  Не |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Не     | **Да**     |  Не |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Не     | **Да**     |  Не |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Не     | **Да**     |  Не |


- „Decentraleyes“ може да ја запре врската со „CDNJS (Cloudflare)“.
  - Тоа спречува многу барања да стигнат до мрежите и им служи на локалните датотеки за да не се расипуваат страниците.
  - Инвеститорот одговори: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Може да го отстраните или да не верувате во сертификатот Cloudflare од вашиот орган за сертификати (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>кликни ме

## Сопственик на веб-страница / развивач на веб-страници
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Не користете раствор на Cloudflare, Период.
  - Можеш и подобро од тоа, нели? [Еве како да ги отстраните претплатите, плановите, домените или сметките на Cloudflare.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Сакате повеќе клиенти? Знаете што да правите. Совет е „над линијата“.
  - [Здраво, напишавте „Ние сериозно ја сфаќаме вашата приватност“, но добив „Грешка 403 Забранетиот анонимен прокси не е дозволен“.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Зошто го блокирате Tor Or VPN? И зошто блокирате привремени е-пошта?

![](../image/anonexist.jpg)

- Користењето на Cloudflare ќе ги зголеми шансите за испад. Посетителите не можат да пристапат до вашата веб-страница ако вашиот сервер не работи или Cloudflare е прекинат.
  - [Дали навистина мислевте дека Cloudflare никогаш не опаѓа?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Користењето Cloudflare за прокси на вашата „услуга API“, „сервер за ажурирање на софтвер“ или „RSS feed“ ќе му наштети на вашиот клиент. Ви се јави клиент и ви рече „Не можам повеќе да го користам вашиот API“, а вие немате идеја што се случува. Cloudflare може тивко да го блокира вашиот клиент. Дали мислите дека е во ред?
  - Постојат многу мрежни услуги за читач на RSS и читач на RSS. Зошто објавувате RSS-довод, ако не дозволувате луѓето да се претплаќаат?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Дали ви треба HTTPS сертификат? Користете „Ајде да криптираме“ или само купете го од компанијата CA.

- Дали ви треба ДНС-сервер? Не можете да поставите свој сервер? Како за нив: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Администраторот ја брише вашата сметка ако користите TOR)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- Барате хостинг услуга? Само бесплатно? Како за нив: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Алтернативи на Cloudflare](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Дали користите „cloudflare-ipfs.com“? [Дали знаете дека Cloudflare IPFS е лош?](../PEOPLE.md)

- Инсталирајте Firewall на веб апликации како што се OWASP и Fail2Ban на вашиот сервер и правилно конфигурирајте го.
  - Блокирањето на Tor не е решение. Не казнувајте ги сите само за мали лоши корисници.

- Пренасочете или блокирајте ги корисниците на „Cloudflare Warp“ пристапот до вашата веб-страница. И наведете причина ако можете.

> IP-листа: "[Тековните опсези на IP на Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: Само блокирајте ги

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Пренасочи на страницата за предупредување

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Поставете Tor Onion Service или I2P insite доколку верувате во слобода и добредојдовте анонимни корисници.

- Побарајте совет од други оператори на двојна веб-страница Clearnet / Tor и стекнете анонимни пријатели!

</details>

------

<details>
<summary>кликни ме

## Корисник на софтвер
</summary>


- Раздорот користи CloudFlare. Алтернативи? Препорачуваме [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar вклучува Tor daemon за да не мора да го инсталирате Orbot.
  - Програмерите на Qwtch, Open Privacy, избришаа проект stop_cloudflare од нивната услуга за git без претходна најава.

- Ако користите Debian GNU / Linux, или кој било дериват, претплатете се: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). И, ако можете, помогнете во проверка на лепенката и помогнете му на одржувачот да дојде до вистинскиот заклучок дали треба да се прифати.

- Секогаш препорачувајте ги овие прелистувачи.

| Име | Инвеститорот | Поддршка | Коментар |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Приватноста на другиот софтвер е несовршена. Ова не значи дека прелистувачот Tor е „совршен“.
Нема 100% безбеден ниту 100% приватен на Интернет и технологија.

- Не сакате да го користите Tor? Можете да користите кој било прелистувач со Tor daemon.
  - [Забележете дека проектот Tor не го сака ова.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Користете го прелистувачот Tor ако сте во можност да го сторите тоа.
- [Како да користите хром со Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Ајде да разговараме за приватноста на другиот софтвер.

- [Ако навистина треба да користите Firefox, изберете „Firefox ESR“.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Spyware Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox го одбива слободниот говор, го забранува слободниот говор](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ противгласови. Се чини како да бараме од софтверска компанија да се држи до ... софтверот е само премногу деновиве."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Ух, зошто Firefox ми покажува спонзорирани врски во мојата URL-лента?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Мозила - arnавол воплотен](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Запомнете, Mozilla ја користи услугата Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Тие исто така ја користат DNS услугата на Cloudflare на нивниот производ.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla официјално го одби овој билет.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus е шега.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Ветија дека ќе ја исклучат телеметријата, но ја сменија.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Инвеститорот на PaleMoon / Basilisk го сака Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Серверот за архиви на Пале Месец хакираше и ширеше малициозен софтвер 18 месеци](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Тој исто така ги мрази корисниците на Tor - "[Нека биде непријателски настроен кон Тор. Мислам дека повеќето страници треба да бидат непријателски расположени кон Tor со оглед на неговиот исклучително висок фактор на злоупотреба.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox има сериозен проблем со „телефонскиот дом“](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome е шпионски софтвер.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google ја профилира вашата активност.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron направи премногу телефонски приклучоци дома.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Исто така, се поврзува со домените на Google.

- [Следете ги белите списоци на белиот прелистувач на Фејсбук / Твитер.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Еве повеќе проблеми.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [придружна лична карта на бинанс](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge му дозволува на Фејсбук да извршува Flash код зад грбот на корисниците.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Вивалди не ја почитува вашата приватност.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Ниво на шпионски софтвер во опера: Екстремно високо](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Вие воопшто не треба да користите iOS, главно затоа што станува збор за малициозен софтвер.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Затоа препорачуваме само над табелата. Ништо друго.

</details>

------

<details>
<summary>кликни ме

## Корисник на Mozilla Firefox
</summary>


- „Firefox Nightly“ ќе испрати информации на ниво на дебагирање до серверите на Mozilla без метод на исклучување.
  - [Серверите на Mozilla го пренесуваат Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Можно е да се забрани Firefox да се поврзе со серверите на Mozilla.
  - [Водич за шаблони за политика на Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Имајте на ум дека овој трик може да престане да работи во подоцнежна верзија, бидејќи Mozilla сака самите да се на списокот на белата листа.
  - Користете заштитен allид и ДНС-филтер за да ги блокирате целосно.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Пријавете грешка на тракерот на mozilla, кажувајќи им да не користат Cloudflare.~~ Имаше извештај за грешки во врска со бугзила. На многу луѓе им беше објавена нивната загриженост, сепак грешката ја криеше администраторот во 2018 година.

- Може да го оневозможите DoH во Firefox.
  - [Променете го стандардниот DNS давател на Firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Ако сакате да користите не-ISP DNS, размислете за користење на OpenNIC Tier2 DNS услуга или која било од не-Cloudflare DNS услуги.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Блокирајте Cloudflare со DNS. [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- Можете да го користите Tor како резолутор на DNS. [Ако не сте експерт за Тор, поставете прашање тука.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Како?**
> 1. Преземете го Tor и инсталирајте го на вашиот компјутер.
> 2. Додадете ја оваа линија во датотеката „torrc“.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Рестартирајте го Tor.
> 4. Поставете го DNS-серверот на вашиот компјутер на „127.0.0.1“.

</details>

------

<details>
<summary>кликни ме

## Акција
</summary>


- Кажете им на другите околу вас за опасностите од Cloudflare.

- [Помогнете да се подобри ова складиште.](http://crimeflare.eu.org)
  - И списоците, аргументите против него и деталите.

- [Документирајте и објавете многу јавно каде работите одат наопаку со Cloudflare (и слични компании), осигурувајќи се да го споменете ова складиште кога ќе го сторите тоа](http://crimeflare.eu.org) :)

- Ставете повеќе луѓе да користат Tor стандардно за да можат да ја доживеат мрежата од перспектива на различни делови на светот.

- Започнете групи, во социјалните медиуми и месниот простор, посветени на ослободувањето на светот од Cloudflare.

- Каде што е соодветно, поврзете се со овие групи на ова складиште - ова може да биде место за координирање на заедничката работа како групи.

- [Започнете кокошарник што може да обезбеди значајна некорпоративна алтернатива на Cloudflare.](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Дозволете ни да знаеме за какви било алтернативи за да помогнеме барем во повеќеслојна одбрана од Cloudflare.

- Ако сте клиент на Cloudflare, поставете ги поставките за приватност и почекајте да ги прекршат.
  - [Потоа, ставете ги под обвиненија за повреда на анти-спам / приватност.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Ако сте во Соединетите Американски Држави и за која веб-страница станува збор е банка или сметководител, обидете се да извршите правен притисок под Законот за Грам-Лич-Блили или законот за Американците со пречки во развојот и известете ни за тоа колку далеку стигнувате .

- Доколку веб-страницата е владина страница, обидете се да направите притисок врз законот под 1-виот амандман на Уставот на САД.

- Ако сте граѓанин на ЕУ, контактирајте ја веб-страницата за да ги испратите вашите лични информации според Општата регулатива за заштита на податоците. Ако тие одбијат да ви ги дадат вашите информации, тоа е кршење на законот.

- За компаниите кои тврдат дека нудат услуги на својата веб-страница, обидете се да ги пријавите како „лажно рекламирање“ на организациите за заштита на потрошувачите и на БББ. Интернет-страниците на Cloudflare ги опслужуваат серверите Cloudflare.

- [ITU во контекст на САД сугерира дека Cloudflare почнува да станува доволно голем за да може да се сруши законот за монопол.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Може да се замисли дека верзијата 4 на GNU GPL може да вклучува одредба против зачувување на изворниот код зад таквата услуга, која бара за сите GPLv4 и подоцнежните програми барем изворниот код да биде достапен преку медиум кој не прави дискриминација кон корисниците на Tor.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### Коментари

```
Секогаш има надеж во отпорот.

Отпорот е плоден.

Дури и некои потемни резултати ќе се појават, самиот чин на отпор нè обучува да продолжиме да ја дестабилизираме дистописката статус кво состојба што резултира.

Отпорни!
```

```
Некогаш, ќе разбереш зошто го напишавме ова.
```

```
Нема ништо футуристичко во врска со ова. Ние веќе изгубивме.
```

### Сега, што направи денес?


![](../image/stopcf.jpg)
